{
    "question": "Kalau\u00a0perbedaan\u00a0abstraksi,orientasi\u00a0dan koda didalam teks anekdot itu apa\u00a0yah kak ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<strong><em>Abstract </em></strong><br>adalah bagian di awal\u00a0paragraf yang berfungsi\u00a0memberi gambaran tentang isi\u00a0teks. Biasanya bagian ini\u00a0menunjukkan hal unik yang akan\u00a0ada di dalam teks.<br><br><strong><em>Orientation </em></strong><br>adalah bagian yang\u00a0menunjukkan awal kejadian\u00a0cerita atau latar belakang\u00a0bagaimana peristiwa terjadi.\u00a0Biasanya\u00a0penulis bercerita\u00a0dengan detil di bagian ini.<br><br><br><strong><em>Coda </em></strong><br>merupakan bagian akhir\u00a0dari cerita unik tersebut. Bisa\u00a0juga dengan memberi kesimpulan<br>tentang kejadian yang dialami\u00a0<span>penulis atau orang yang ditulis.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-tentang-pendidikan-257",
            "question": "Contoh teks anekdot tentang pendidikan..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>A.\u00a0\u00a0Kompetensi Inti\u00a0:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Menghayati dan mengamalkan ajaran agama yang dianutnya\u00a0:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Menghayati dan mengamalkan perilaku jujur, disiplin, tanggungjawab, peduli (gotong royong, kerjasama, toleran, damai), santun, responsif dan pro-aktif dan menunjukkan sikap sebagai bagian dari solusi atas berbagai permasalahan dalam berinteraksi secara efektif dengan lingkungan sosial dan alam serta dalam menempatkan diri\u00a0 \u00a0sebagai cerminan bangsa dalam pergaulan dunia\u00a0:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Memahami, menerapkan, menganalisis dan mengevaluasi pengetahuan faktual, konseptual, prosedural, dan metakognitif berdasarkan rasa ingin tahunya\u00a0\u00a0tentang ilmu pengetahuan, teknologi, seni, budaya, dan humaniora dengan wawasan kemanusiaan,\u00a0\u00a0kebangsaan, kenegaraan, dan peradaban terkait penyebab fenomena dan kejadian, serta menerapkan pengetahuan prosedural pada bidang kajian yang spesifik sesuai dengan bakat dan minatnya untuk memecahkan masalah\u00a0:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Mengolah, menalar, menyaji, dan mencipta dalam ranah konkret dan ranah abstrak terkait dengan pengembangan dari yang dipelajarinya di sekolah secara mandiri serta bertindak secara efektif dan kreatif, dan mampu menggunakan metoda sesuai kaidah keilmuan\u00a0\u00a0\u00a0B.\u00a0\u00a0Kompetensi Dasar\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a01.2. Mensyukuri anugerah Tuhan akan beradaan bahasa Indonesia\u00a0\u00a0dan\u00a0\u00a0menggunakannya Sebagai sarana\u00a0\u00a0\u00a0komunikasi dalam memahami, menerapkan, dan\u00a0\u00a0menganalisis\u00a0\u00a0informasi lisan dan tulis melalui teks anekdot.\u00a02.1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Menunjukkan sikap tanggung jawab, peduli, responsif, dan santun dalam menggunakan bahasa\u00a0\u00a0\u00a0Indonesia untuk membuat anekdot mengenai permasalahan sosial, lingkungan, dan kebijakan publik.\u00a03.1. Memahami\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0struktur\u00a0\u00a0dan kaidah\u00a0\u00a0teks anekdot,\u00a0\u00a0baik melalui lisan maupun tulisan\u00a04.1. Menginterpretasi makna teks anekdot baik secara lisan maupun tulisan \u00a0<br><br><span>Nak, citacitamu apa?\"<br>\"Dokter Bu..\" semua menjawab serentak<br>\"kenapa kalian ingin menjadi dokter?\"<br>\"Dokter itu pekerjaan mulia Bu\" jawab Andi<br>\"Kalau semua ingin jadi dokter, nati jika ada yang sakit apa tindakan kalian?\"<br>\"mengobati, Bu.\"<br>\"terus harapan kalian?\"<br>\"mereka kembali lagi ke tempat praktik kami, bu\"<br>\"Semoga tempat praktek kalian sepi\"<br>\"kenapa Bu?\"<br>\"kalian saja mendoakan orang sakit lagi berarti\"<br>semua terdiam.</span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-anekdot-mengandung-unsur-lucu-betulkah-setiap-cerita-lucu-d-665",
            "question": "Teks anekdot mengandung unsur lucu, betulkah setiap cerita lucu digolongkan kedalam anekdot ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak betul, karena tidak semua cerita lucu termasuk teks anekdot tetapi adapula cerita lucu tersebut bisa dikatakan sebagai teks cerita lawak atau humor",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatkan-dialog-percakapan-melalui-telepon-dengan-3-tokoh-164",
            "question": "Tolong buatkan dialog percakapan melalui telepon dengan 3 tokoh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Adit: Assalamualaikum , apa kabar kalian berdua?<br>Rani: Aku baik-baik saja, klo km rina?<br>Rina; Aku juga\u00a0baik-baik saja<br>Adit: lamakita tidak berjumpa setelah smp<br>Rani: jadi?<br>Rina dan Adit : kita bertemu saja!<br>Rani: oke klo gitu, tapi dimana?<br>Adit dan Rina: ditaman!<br>Rani: kalian berdua selalu saja kompak mulai dari dulu<br><br>lanjutin sendi lagi ya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kalian-setuju-bahwa-laki-laki-dan-perempuan-memang-harus-be-814",
            "question": "apa kalian setuju , bahwa laki laki dan perempuan memang harus berbeda ? tolong beri alasan nya dan\u00a0dalam hal apa saja mereka harus berbeda atau sama ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut aku sih harus, emang mau kamu nikahnya juga sama sama cewe?<br>lagian perbedaan itu diciptakan untuk saling melengkapi pasangannya nanti",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perempuan dan laki laki memang berbeda, dari pola pikir, perasaan, tetapi ada yg bisa disamakan, seperti kegemaran. :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buat-teks-anekdot-mengabarkan-situasi-lucu-di-lingkungan-sekolah-627",
            "question": "Buat teks anekdot mengabarkan situasi lucu di lingkungan sekolah\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\nSmary Saklitinov</span>\n\nSeorang guru baru tengah mengabsen \nmurid-muridnya. Sang guru tertarik dengan sebuah nama, dan dengan \npenasaran si guru lalu memanggil muridnya.\n\nGuru: \u201cSmary Saklitinov, coba kemari!\u201d\n<br>\nMurid: \u201cYa bu, saya.\u201d\n\n<br>Guru: \u201cSini kamu nak, kamu keturunan Yugoslavia yach?\u201d\n<br>\nMurid: \u201cNggak bu!\u201d\n<br>\nGuru: \u201cLalu kenapa nama kamu Smary Saklitinov?\u201d\n<br><span>\nMurid: \u201cOo\u2026itu, Smary itu singkatan dari nama bapak saya (S)urtono dan ibu saya (Mary)anti.</span>\n\n<br>Guru: \u201cMmmm\u2026lalu Saklitinov?\u201d\n<span>\n<br>Murid: \u201cSabtu Kliwon Tiga November\u201d</span><br>Guru: \"???\"<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menggunakan sindiran, seperti nama kuliahan\u00a0 IKJ(insitut kesenian jakarta), IAIN(insitut agama islam negeri), STP AMPTA(sekolah tinggi pariwisata AMPTA), etc<br>contohnya nanti saya akan kasih tapi setelah saya mengerjakan pr<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gunakan-kata-kata-ulang-berikut-dalam-kalimat-kemudian-sebutkan-318",
            "question": "Gunakan kata kata ulang berikut dalam kalimat. kemudian, sebutkan maknanya!    1. berkelok kelok\r\n2. patung patung\r\n3. turun temurun\r\n4. buah buahan\r\n5. kebiru biruan\r\ntolong di jawab ya ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Jalan menuju puncak Bogor ini sangat berkelok-kelok.<br>2. Di Trowulan jawa timur terdapat patung-patung purbakala<br>3. resep rahasia nasi goreng pak Manan ini sudah digunakan turun temurun<br>4. Suplemen ini terbuat dari buah-buahan alami yang sangat menyehatkan tubuh.<br>5. Pantas saja warna matanya kebiru-biruan, karna dia adalah wanita keturunan belanda<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. jalan ke pemandian air panas itu berkelok-kelok artinya\u00a0jalan tersebut tidak lurus tetapi ada kelokannya<br>2.sesampai di meseum aku meliaht patung -patung di pajang\u00a0<br>artinya sesampai di meseum aku melihat 2 atau lebih patung<br>3.turun temurun muka mereka sama<br>artinyya: semua mukanya mereka sama<br>4. aku memakan buah-buahan barusan:artinya ku memnakan lebih dari satu buah barusan<br>5.langit itu ke biru-biruan:artinyya langit itu hampir biru \u00a0atau mendekati biru\u00a0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makna-puisi-teringat-rumah-karya-tjahyono-widarmanto-698",
            "question": "Makna puisi teringat rumah karya tjahyono widarmanto",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebuah tradisi dan ciri sebuah karya sastra yang memiliki potensi sufistik<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sebuah tradisi yang mempunyai fungsi sufistik<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksposisi-tentang-teknologi-tepat-guna-547",
            "question": "Teks eksposisi tentang teknologi tepat guna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teknologi Tepat Guna<br><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teknologi tepat guna<span>\u00a0adalah\u00a0teknologi\u00a0yang dirancang bagi suatu masyarakat tertentu agar dapat disesuaikan dengan aspek-aspek lingkungan, keetisan, kebudayaan, sosial, politik, dan ekonomi masyarakat yang bersangkutan.Teknologi tepat guna diciptakan untuk mempercepat waktu dalam mengerjakan sesuatu. Dari tujuan yang dikehendaki, teknologi tepat guna haruslah menerapkan metode yang hemat sumber daya, mudah dirawat, dan berdampak polutif minimalis dibandingkan dengan teknologi arus utama, yang pada umumnya beremisi banyak limbah dan mencemari lingkungan.</span>\u00a0<span>Untuk memperkenalkan\u00a0teknologi tepat guna\u00a0perlu disesuaikan dengan kebutuhan, yaitu kebutuhan yang berorientasi kepada keadaan lingkungan geografis atau propesi kehidupan masyarakat yang bersangkutan.\u00a0Teknologi\u00a0yang demikian itu merupakan barang baru bagi masyarakat dan perlu dimanfaatkan dan diketahui oleh masyarakat tentang nilai dan kegunaannya.\u00a0Teknologi\u00a0tersebut merupakan faktor ekstern dan diperkenalkan dengan maksud agar masyarakat\u00a0yang bersangkutan dapat merubah kebiasaan tradisional dalam proses pembangunan atau peningkatan kesejahteraan masyarakat.</span></span><span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sekarang ini, teknologi tepat guna sudah mulai dikenal oleh masyarakat. Teknologi tepat guna yang hemat dan sangat bermanfaat ini sekarang banyak dijumpai di desa maupun kota. TTG ini biasa digunakan pada pabrik-pabrik industri.\u00a0</span><span>Penerapan TTG juga harus mempertimbangkan keadaan alam sekitar. Dapat diartikan bahwa\u00a0dampak lingkungan\u00a0yang disebabkan penerapan Teknologi Tepat Guna (TTG) harus lebih kecil dibandingkan pemakaian teknologi tradisional maupun teknologi maju. Dengan demikian manfaat dari teknologi tepat guna itu dapat dirasakan oleh masyarakat tersebut. Sebagai mana manfaat dari teknologi tepat guna adalah dapat memenuhi kebutuhan masyarakat yang makin hari makin meningkat, tentu hal itu di barengi dengan kemampuan masyarakatnya yang mampu mengoperasionalkan dan memanfaatkan TTG tersebut. Selain itu TTG juga bermanfaat untuk meningkatkan kesejahteraan masyarakat melalui pemenuhan kebutuhannya, pemecahan masalahnya dan penambahan hasil produksi yang makin meningkat dari biasanya.\u00a0Teknologi\u00a0tersebut relatif mudah dipahami mekanismenya, mudah dipelihara dan mudah diterapkan dalam kehidupan sehari-hari. Masuknya\u00a0teknologi\u00a0baru tidak akan membebani masyarakat baik mental (ketidakmampuan skill) maupun materiil (dapat menimbulkan beban biaya yang tidak mampu dipenuhi masyarakat).</span></span><span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Di Indonesia, teknologi tepat guna masih banyak yang buatan luar negeri. Padahal kalau Indonesia mau, Indonesia dapat membuat TTG yang dapat menyaingi produk-produk dari luar negeri.\u00a0\u00a0Hanya saja masyarakat Indonesia banyak yang malas dan tidak mau berusaha</span>.\u00a0Teknologi Tepat Guna merupakan teknologi yang telah dikembangkan secara tradisional\u00a0dan proses pengenalannya banyak ditentukan oleh keadaan lingkungan dan mata pencaharian pokok masyarakat setempat.\u00a0<span>Sebelum menggunakan TTG, terlebih dahulu kita lakukan penerapan dari\u00a0\u00a0TTG tersebut kepada masyarakat. Dengan adanya penerapan ini di harapkan masyarakatnya berubah dan mengerti tentang manfaat TTG dan mampu menggunakan TTG tersebut dengan sebaik mungki. Sehingga penggunaa dari TTG tersebut bermanfaat bagi masyarakat, yaitu dapat memenuhi kebutuhan individu atau masyarakat\u00a0\u00a0karena kebutuhan masyarakat semakin hari semakin meningkat.</span>\u00a0<span>Teknologi tepat guna apabila dimanfaatkan dengan baik maka akan memeperoleh hasil yang bermanfaat untuk memenuhi kebutuhan masyarakat.\u00a0</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  Teknologi Tepat Guna<br>Teknologi tepat guna adalah teknologi yg dirancang bagi suatu masyarakat tertentu agar dapat disesuaikan dengan aspek-aspek lingkungan, kebudayaan,sosial,politik, dan ekonomi masyarakat yang bersangkutan teknologi tepat guna diciptakan untuk mempercepat waktu dalam mengerjakan sesuatu.<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 sekarang ini TTG sudah mulai dikenal oleh masyarakat .TTG yg hemat dan sangat bermanfaat ini sekarang banyak dijumpai di desa maupun kota.TTG ini biasa digunakan pada pabrik-pabrik industri.<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 Di indonesia TTG masih banyak yg buatan luar negeri padahal kalau indonesia mau ,Indonesia dpt membuat TTG yg dapat menyaingi produk-produk dari luar negeri Hanya saja masyarakat indonesia banyak yg malas dan tidak mau berusaha.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-kata-baru-dalam-kamus-bahasa-indonesia-edisi-4-237",
            "question": "10 kata baru dalam kamus bahasa indonesia edisi 4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bukannya baru edisi 3?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulis-ulanglah-anekdot-puntung-rokok-tersebut-dlam-bentuk-urai-499",
            "question": "tulis ulanglah anekdot \"Puntung Rokok \" tersebut dlam bentuk uraian monolog . Caranya, ubalah kalimat tidak langsung pada dialog menjadi kalimat langsung.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Semoga membantu :)<br>File terlampir<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/tulis-ulanglah-anekdot-puntung-rokok-tersebut-dlam-bentuk-urai-499-1.txt"
                    ]
                }
            ]
        }
    ]
}